<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="de"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.3.3">Jekyll</generator><link href="/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="de" /><updated>2024-07-04T15:50:49+00:00</updated><id>/feed.xml</id><title type="html">Root, Leafs, Tree - Blog</title><subtitle>Write an awesome description for your new site here. You can edit this line in _config.yml. It will appear in your document head meta (for Google search results) and in your feed.xml site description.</subtitle><author><name>Jonathan</name></author><entry><title type="html">„One-Life“-Konzept und mein Problem mit der Work-Life-Balance</title><link href="/meinung/2024/07/04/one-life.html" rel="alternate" type="text/html" title="„One-Life“-Konzept und mein Problem mit der Work-Life-Balance" /><published>2024-07-04T00:00:00+00:00</published><updated>2024-07-04T00:00:00+00:00</updated><id>/meinung/2024/07/04/one-life</id><content type="html" xml:base="/meinung/2024/07/04/one-life.html"><![CDATA[<p>Die strikte Trennung zwischen Arbeit und Freizeit/Leben ist allgegenwärtig in Stellenausschreibungen. Stichwort - „Work-Life-Balance“.
Hingegen der Separierung zwischen Arbeit und Leben gibt es auch eine Idee, die sich „One-Life“ nennt.
Dadurch, dass ich gerade vor beruflichen Entscheidungen stehe, stelle ich Überlegungen an - Überlegungen hinsichtlich dem, was ich mir vom Leben erwarte.</p>

<h1 id="mein-problem-mit-der-verbreiteten-wahrnehmung-der-work-life-balance">Mein Problem mit der verbreiteten Wahrnehmung der Work-Life-Balance</h1>

<p>In meinem Umfeld nehme ich wahr, dass die Arbeit das Mittel zum Zweck ist. Arbeit bringt Geld. Erbringst du viel Leistung, kannst du dir deine Träume monetär erfüllen.</p>

<p>Allerdings ist dein Alltag stressig. Die Arbeit nervt. Der Weg zur Arbeit ist lästig. Die Bahn fällt mal wieder aus. Der alltägliche Stau ist schlimmer als üblich. Der Chef ist eh doof.</p>

<p>Abends schaut man TV, Netflix, Prime, Waipu, YouTube, Serien, Filme, Fußball und was eben gerade ansteht. Ein Informationsbedürfnis vom Individuum ausgehend exisitiert nicht – es wird geschaffen:„Danke Instagram, genau diese Donaudampfschifffahrtskapitänsmütze habe ich noch gebraucht!!1!“</p>

<p>Hauptsache relaxen und den Arbeitsalltag vergessen. Essen wird nicht gekocht, es wird bestellt. Und achja, da sind ja auch noch die Kinder. Aber die können wir mit digitalen Endgeräten genauso still halten wie uns selbst.<sup id="fnref:1" role="doc-noteref"><a href="#fn:1" class="footnote" rel="footnote">1</a></sup></p>

<p>Aber zwei-drei Mal die Woche im Fitness-Studio, dort tut man was gesundes für den Körper. Der erschreckend hohe Medienkonsum muss auch dort zelebriert werden. Kopfhörer rein, Podcast an, Podcast aus, Video an, Video aus, Musik an – „Training schon fertig? Es war gar nicht so anstrengend…“<sup id="fnref:2" role="doc-noteref"><a href="#fn:2" class="footnote" rel="footnote">2</a></sup></p>

<p>Aber im zweiwöchigen Urlaub kann man dann endlich entspannen und seine Batterien aufladen.</p>

<h1 id="one-life">One-Life</h1>

<p>Hier kommt die Idee „One-Life“ ins Spiel. Sie fordert uns heraus, die strikte Trennung zwischen Arbeit und Freizeit zu überdenken. Statt zwei getrennte Sphären zu haben, sollte das Leben als eine ganzheitliche Erfahrung betrachtet werden. Arbeit und Freizeit sind nicht Gegensätze, sondern Teile eines Ganzen.</p>

<p>In dem One-Life-Ansatz geht es darum, dass die Arbeit nicht nur eine finanzielle Notwendigkeit ist, sondern auch eine sinnvolle Tätigkeit, die zur „persönlichen Erfüllung“ beiträgt. Es bedeutet, dass wir Tätigkeiten finden, die uns Freude bereiten und uns gleichzeitig beruflich voranbringen. Die Arbeit soll ein integraler Teil unseres Lebens sein, nicht etwas, das wir einfach nur ertragen müssen, um uns dann in der Freizeit davon zu erholen.</p>

<p>Statt die Wochenenden und Urlaube als einzigen Zufluchtsort zu sehen, können wir versuchen, Freude und Erfüllung in unseren täglichen Aufgaben zu finden. Es geht darum, im Moment zu leben und bewusst zu erleben, was wir tun, sei es bei der Arbeit oder in der Freizeit.</p>

<p>Natürlich ist das leichter gesagt als getan. Die Realität des Arbeitsmarktes und unsere Verpflichtungen machen es oft schwierig, diesen Idealzustand zu erreichen. Dennoch kann es helfen, bewusst kleine Änderungen vorzunehmen. Vielleicht können wir uns fragen, wie wir unsere täglichen Aufgaben so gestalten können, dass sie mehr Freude und Sinn stiften. Oder wie wir unsere Freizeit so nutzen, dass sie uns wirklich erfüllt, statt nur eine Flucht aus dem Alltag zu sein.</p>

<p>Am Ende geht es darum, ein Leben zu führen, das nicht in separate Schubladen unterteilt ist, sondern in dem alle Aspekte – Arbeit, Freizeit, Familie, persönliche Entwicklung – miteinander verwoben sind und sich gegenseitig bereichern.</p>

<div class="footnotes" role="doc-endnotes">
  <ol>
    <li id="fn:1" role="doc-endnote">
      <p>Willkommen! Der heutige Gast: Digitale Demenz <a href="#fnref:1" class="reversefootnote" role="doc-backlink">&#8617;</a></p>
    </li>
    <li id="fn:2" role="doc-endnote">
      <p>Weil die “Body-Mind-Connection” maximal durch den Hals hergestellt wurde. <a href="#fnref:2" class="reversefootnote" role="doc-backlink">&#8617;</a></p>
    </li>
  </ol>
</div>]]></content><author><name>Jonathan Baum</name></author><category term="Meinung" /><category term="Meinung" /><category term="Ketzerisch" /><summary type="html"><![CDATA[Die strikte Trennung zwischen Arbeit und Freizeit/Leben ist allgegenwärtig in Stellenausschreibungen. Stichwort - „Work-Life-Balance“. Hingegen der Separierung zwischen Arbeit und Leben gibt es auch eine Idee, die sich „One-Life“ nennt. Dadurch, dass ich gerade vor beruflichen Entscheidungen stehe, stelle ich Überlegungen an - Überlegungen hinsichtlich dem, was ich mir vom Leben erwarte.]]></summary></entry><entry><title type="html">Anpassung der Zotero Gruppenbibliografie “Data Literacy”</title><link href="/beitrag/2024/06/29/data-literacy-beitrag.html" rel="alternate" type="text/html" title="Anpassung der Zotero Gruppenbibliografie “Data Literacy”" /><published>2024-06-29T00:00:00+00:00</published><updated>2024-06-29T00:00:00+00:00</updated><id>/beitrag/2024/06/29/data-literacy-beitrag</id><content type="html" xml:base="/beitrag/2024/06/29/data-literacy-beitrag.html"><![CDATA[<p>Für eine Kollegin aus Washington habe ich eine Zotero-Bibliographie angepasst. Der informationswissenschaftliche Output ist in einem Blog-Beitrag festgehalten:</p>

<blockquote>
  <p>Jonathan Baum (2024, June 12). Anpassung der Zotero Gruppenbibliografie “Data Literacy” h r e f. Retrieved June 29, 2024, from https://href.hypotheses.org/3265</p>
</blockquote>]]></content><author><name>Jonathan Baum</name></author><category term="Beitrag" /><category term="Wissenschaft" /><category term="Information Science" /><summary type="html"><![CDATA[Für eine Kollegin aus Washington habe ich eine Zotero-Bibliographie angepasst. Der informationswissenschaftliche Output ist in einem Blog-Beitrag festgehalten:]]></summary></entry><entry><title type="html">Die besten Tools für einen Workflow im Computer-Alltag eines Studenten im MINT-Bereich</title><link href="/meinung/2024/06/29/tools-i-use.html" rel="alternate" type="text/html" title="Die besten Tools für einen Workflow im Computer-Alltag eines Studenten im MINT-Bereich" /><published>2024-06-29T00:00:00+00:00</published><updated>2024-06-29T00:00:00+00:00</updated><id>/meinung/2024/06/29/tools-i-use</id><content type="html" xml:base="/meinung/2024/06/29/tools-i-use.html"><![CDATA[<p>In den letzten Jahren hatte ich die Gelegenheit, eine Vielzahl von Betriebssystemen, Editoren, PDF-Viewern, Office-Software, Notiz-Apps, Mail-Clients und weiteren Tools auszuprobieren. Dieser Blogpost fasst meine Erfahrungen und Empfehlungen zusammen, insbesondere mit dem Fokus auf frei nutzbare und lokal nutzbare Software, die ohne Cloud-Zwang funktioniert. Zusätzlich möchte ich nicht mehr allzuviel Zeit mit dem fixen von Problemen innerhalb des Betriebssystems verbringen, auch wenn dies viel über Software lehren kann.</p>

<h4 id="betriebssysteme">Betriebssysteme</h4>
<p>Ich habe verschiedene Betriebssysteme getestet, darunter OSX, Windows XP, Vista, 7, 10, 11 sowie Linux-Distributionen wie Manjaro, Arch (mit verschiedenen Window Managern) und Ubuntu 22.04 und 24.04. Am meisten überzeugt hat mich Ubuntu mit dem Gnome-Desktop, alternativ auch mit XFCE.</p>

<h4 id="pdf-viewer-und--tools">PDF-Viewer und -Tools</h4>
<p>Für die Anzeige von PDFs verwende ich Evince, einen schlanken und schnellen Viewer. Zur Bearbeitung nutze ich Stirling-PDF, das ich als Docker-Image betreibe. Diese Kombination bietet mir die Flexibilität und Funktionalität, die ich benötige.</p>

<h4 id="editoren">Editoren</h4>
<p>Bei den Editoren hat sich Geany als besonders performant für große Dateien erwiesen. Für den Allround-Einsatz verwende ich VSCodium, da es keine Telemetriedaten an Microsoft sendet und dennoch alle Funktionen von VSCode bietet.</p>

<h4 id="office-software">Office-Software</h4>
<p>Im Bereich der Office-Anwendungen hat sich FreeOffice als äußerst kompatibel mit .docx, .xlsx und .pptx Dateien gezeigt, was den Alltag erheblich erleichtert. Für .odp und andere OpenDocument-Formate greife ich auf LibreOffice zurück.</p>

<h4 id="notizen">Notizen</h4>
<p>Meine Notizen halte ich in einfachen Markdown-Dateien fest. Für persönliches Wissensmanagement nutze ich Affine, ein leistungsfähiges Tool, das mir hilft, meine Gedanken und Ideen zu organisieren.</p>

<h4 id="passwortmanager">Passwortmanager</h4>
<p>Zur Verwaltung meiner Passwörter setze ich auf KeePassXC, das mir durch seine lokale Speicherung und starke Verschlüsselung ein hohes Maß an Sicherheit bietet.</p>

<h4 id="browser">Browser</h4>
<p>Als Browser habe ich mich für Brave entschieden, der durch seine Privatsphäre-Funktionen und Schnelligkeit besticht.</p>

<h4 id="dokumenterstellung">Dokumenterstellung</h4>
<p>Für die Erstellung von Dokumenten nutze ich Typst mit bestimmten Erweiterungen in VSCodium. Für wissenschaftliche Arbeiten und Konferenzen (LaTeX-Template-Pflicht) greife ich auf LaTeX in Kombination mit Gummi zurück.</p>

<h4 id="mail">Mail</h4>
<p>Mein E-Mail-Client der Wahl ist Thunderbird, in dem ich alle meine Mail-Konten vereine. Die Übersichtlichkeit und Funktionalität von Thunderbird erleichtern mir die Verwaltung meiner E-Mails erheblich.</p>

<h4 id="file-transfer">File Transfer</h4>
<p>Während AirDrop eine hervorragende Lösung für den Dateitransfer ist, ist es leider proprietär. Als Alternative setze ich auf KDEConnect, das als Gnome-Erweiterung und als Android/Apple-App verfügbar ist.</p>

<h4 id="literaturverwaltung">Literaturverwaltung</h4>
<p>Für die Verwaltung von Publikationen nutze ich Zotero, das eine einfache Organisation und Zitierweise ermöglicht. Meine eigene Bibliothek verwalte ich mit Calibre, einer leistungsstarken E-Book-Verwaltungssoftware.</p>

<h4 id="aktuelle-herausforderungen">Aktuelle Herausforderungen</h4>

<p>Ein ungelöstes Problem bleibt für mich die Kalenderverwaltung. Ich suche noch nach der besten Methode, um sowohl meinen privaten als auch meinen Arbeitskalender einfach zu managen. Der Arbeitskalender ist in Thunderbird integriert, doch würde ich ihn auch gerne live auf meinem Smartphone einsehen können. Und meinen privaten Kalender würde ich auch gerne allgegenwärtig live/online abrufbar haben. Das verstößt aber ein wenig gegen den - nur lokal - Gedanken…</p>]]></content><author><name>Jonathan Baum</name></author><category term="Meinung" /><category term="Tools" /><category term="FLOSS" /><summary type="html"><![CDATA[In den letzten Jahren hatte ich die Gelegenheit, eine Vielzahl von Betriebssystemen, Editoren, PDF-Viewern, Office-Software, Notiz-Apps, Mail-Clients und weiteren Tools auszuprobieren. Dieser Blogpost fasst meine Erfahrungen und Empfehlungen zusammen, insbesondere mit dem Fokus auf frei nutzbare und lokal nutzbare Software, die ohne Cloud-Zwang funktioniert. Zusätzlich möchte ich nicht mehr allzuviel Zeit mit dem fixen von Problemen innerhalb des Betriebssystems verbringen, auch wenn dies viel über Software lehren kann.]]></summary></entry><entry><title type="html">WordNet-Editor und Masterarbeit</title><link href="/beitrag/2024/05/22/wn-editor.html" rel="alternate" type="text/html" title="WordNet-Editor und Masterarbeit" /><published>2024-05-22T00:00:00+00:00</published><updated>2024-05-22T00:00:00+00:00</updated><id>/beitrag/2024/05/22/wn-editor</id><content type="html" xml:base="/beitrag/2024/05/22/wn-editor.html"><![CDATA[<p>Meine Masterarbeit ist beendet. Die Entwicklung eines Prototyps zur Partizipation und Erweiterung von WordNets wurde abgeschlossen. 
Das Ergebnis ist ein funktionierender Prototyp zum Editieren von WordNets: https://wordnet-editor.stable.users.h-da.cloud/</p>

<p>Die Zusammenfassung der Thesis:</p>
<blockquote>
  <p>Das Ziel dieser Arbeit besteht darin, die Interaktion mit WordNets zu vereinfachen und die Nutzerfreundlichkeit zu verbessern. Hierfür wurde ein Prototyp
einer Anwendung entwickelt und evaluiert, der es Benutzern ermöglicht, ohne
spezialisiertes technisches Wissen auf WordNets zuzugreifen, sie zu bearbeiten
und zu validieren. Der theoretische Hintergrund wurde analysiert, um die Relevanz des Projekts zu unterstreichen und bestehende Lücken in der Verfügbarkeit
benutzerfreundlicher Open-Source-Anwendungen zur Bearbeitung von WordNets
aufzuzeigen. Die Benutzerfreundlichkeit des Prototyps wurde durch Usability-
Tests bestätigt und iterative Verbesserungen wurden vorgenommen. Es wurden
jedoch auch Limitierungen identifiziert, die zukünftige Entwicklungen anregen.
Es wird ein Ausblick auf potenzielle Forschungsvorhaben gegeben und die Relevanz der Arbeit im Kontext von WordNets wird präsentiert. Der Prototyp der
Anwendung ist online verfügbar und das gesamte Projekt wird nach Abschluss
der Master-Thesis veröffentlicht.</p>
</blockquote>

<p>Das Projekt wurde nun auch auf GitHub veröffentlicht:</p>
<ul>
  <li>https://github.com/jotree96/wordnet-editor (Webanwendung)</li>
  <li>https://github.com/jotree96/wordnet-editor-utils (Utilities für die Transformation der Formate bzgl. des Imports/Exports)</li>
</ul>

<p>Ein Paper (Preprint) zur Masterarbeit möchte ich demnächst erstellen und veröffentlichen.</p>

<!-- 
I will just try to link a PDF:

- [get the PDF](/assets/System-Architektur_HF.pdf) directly.

GitBook is an amazing frontend style to present and organize contents (such as book chapters
and blogs) on Web. The typical to deploy GitBook at [Github Pages][1]
is building HTML files locally and then push to Github repository, usually to the `gh-pages`
branch. However, it's quite annoying to repeat such workload and make it hard for people do
version control via git for when there are generated HTML files to be staged in and out.

This theme takes style definition out of generated GitBook site and provided the template
for Jekyll to rendering markdown documents to HTML, thus the whole site can be deployed
to [Github Pages][1] without generating and uploading HTML bundle every time when there are
changes to the original repository.


[1]: https://pages.github.com
-->]]></content><author><name>Jonathan Baum</name></author><category term="Beitrag" /><category term="Wissenschaft" /><category term="Information Science" /><category term="WordNet" /><summary type="html"><![CDATA[Meine Masterarbeit ist beendet. Die Entwicklung eines Prototyps zur Partizipation und Erweiterung von WordNets wurde abgeschlossen. Das Ergebnis ist ein funktionierender Prototyp zum Editieren von WordNets: https://wordnet-editor.stable.users.h-da.cloud/]]></summary></entry><entry><title type="html">Erfolgreich lernen im Studium</title><link href="/meinung/2024/03/03/structured-studying.html" rel="alternate" type="text/html" title="Erfolgreich lernen im Studium" /><published>2024-03-03T00:00:00+00:00</published><updated>2024-03-03T00:00:00+00:00</updated><id>/meinung/2024/03/03/structured-studying</id><content type="html" xml:base="/meinung/2024/03/03/structured-studying.html"><![CDATA[<p>(und darüber hinaus)</p>

<p>Für meine Tätigkeit als Studierendenberater, bin ich ab und an dazu angehalten Tipps zu geben. Letztens wurde ich gefragt, ob ich eine Hilfestellung geben kann – hinsichtlich besserer Noten und das damit verbundene Lernen. Ich habe folgendes geantwortet:</p>

<blockquote>
  <p>Lernen und die damit einhergehende Informationsverarbeitung ist natürlich sehr individuell. Ich kann dir sagen was mir geholfen hat:</p>

  <ul>
    <li>eine andere Umgebung (bspw.: Bibliothek oder andere Räumlichkeiten am Campus)</li>
    <li>Konsistenz 1 (alle von dir gewählten Vorlesungen und Übungen besuchen und aktiv mitdenken)</li>
    <li>
      <p>Konsistenz 2 (Nachbereitung der Vorlesungen/Übungen. Das heißt, nochmal hinsetzen und Notizen/Lernblätter erstellen und/oder eigene Recherchen durchführen)</p>
    </li>
    <li>Anmerkung: Wenn man jeden Tag nur 2-3 Stunden in die Erstellung eigener Notizen/Recherchen steckt, dann ist das mMn. sehr erfolgsversprechend</li>
    <li>
      <p>Vielleicht auf handschriftliche Notizen setzen</p>
    </li>
    <li>Mit Kommilitonen über die Themen austauschen</li>
    <li>Externe Übungen machen: bspw. für relationale Datenbanken. Coole Übungen und einen kleinen Test am Ende findet man u.a. hier: https://www.w3schools.com/sql/defalit.asp</li>
    <li>Spaß und ernsthaftes Interesse an den Themen haben</li>
    <li>Probeklausuren wahrnehmen, aber nicht ausschließlich</li>
    <li>Nochmal reflektieren, woran das nicht-bestehen gelegen haben kann</li>
  </ul>
</blockquote>

<p>Weiterhin kann ich den Einsatz eines Pomodoro-Timers empfehlen. 25 Minuten lernen und 5 Minuten Pause. In diesen 5 Minuten ist es sinnvoll sich zu bewegen und Abstand vom Computer oder anderen digitalen Endgeräten zu nehmen.</p>]]></content><author><name>Jonathan Baum</name></author><category term="Meinung" /><summary type="html"><![CDATA[(und darüber hinaus)]]></summary></entry><entry><title type="html">Archivierung von URLs in Wissenschaftlichen Arbeiten</title><link href="/beitrag/2023/03/03/archive-urls.html" rel="alternate" type="text/html" title="Archivierung von URLs in Wissenschaftlichen Arbeiten" /><published>2023-03-03T00:00:00+00:00</published><updated>2023-03-03T00:00:00+00:00</updated><id>/beitrag/2023/03/03/archive-urls</id><content type="html" xml:base="/beitrag/2023/03/03/archive-urls.html"><![CDATA[<p>Die zunehmende Digitalisierung hat die Art und Weise, wie wir wissenschaftliche Arbeiten erstellen und präsentieren, grundlegend verändert. Eine der wesentlichen Veränderungen betrifft die Verwendung von Online-Quellen und URLs als Referenzen in wissenschaftlichen Arbeiten. Doch was passiert, wenn diese URLs sich ändern oder nicht mehr verfügbar sind? Hier kommt die Archivierung von URLs ins Spiel.</p>

<h4 id="wissenschaftliche-arbeiten-in-der-digitalen-ära">Wissenschaftliche Arbeiten in der digitalen Ära</h4>

<p>In der heutigen digitalen Ära sind wissenschaftliche Arbeiten oft mit Online-Quellen verknüpft. Forscher und Autoren verweisen auf wissenschaftliche Artikel, Berichte, Statistiken und andere Ressourcen, die online verfügbar sind. Diese URLs sind nicht nur Verweise, sondern auch wichtige Beweismittel für die Richtigkeit und Glaubwürdigkeit einer Arbeit.</p>

<h4 id="das-problem-der-veränderten-oder-toten-links">Das Problem der veränderten oder toten Links</h4>

<p>Das Problem liegt jedoch darin, dass URLs sich im Laufe der Zeit ändern können. Websites werden neu gestaltet, Inhalte werden verschoben, oder ganze Domains können verschwinden. Dies führt dazu, dass die in einer wissenschaftlichen Arbeit zitierten Links möglicherweise nicht mehr funktionieren. Dies kann die Nachvollziehbarkeit und Verifizierbarkeit der Forschungsergebnisse erheblich beeinträchtigen.</p>

<h4 id="die-lösung-archivierung-von-urls">Die Lösung: Archivierung von URLs</h4>

<p>Um dieses Problem zu lösen, gewinnt die Archivierung von URLs zunehmend an Bedeutung. <a href="archive.org">Archive.org</a> ist eine der bekanntesten Plattformen, die sich auf die Archivierung von Internetseiten spezialisiert hat. Durch die Archivierung von URLs wird eine Momentaufnahme der Webseite erstellt und gespeichert. Dies bedeutet, dass, selbst wenn die ursprüngliche Webseite nicht mehr verfügbar ist oder die URL geändert wurde, die Forscher immer noch auf die ursprünglichen Inhalte zugreifen können.</p>

<h4 id="die-vorteile-der-archivierung-von-urls-in-wissenschaftlichen-arbeiten">Die Vorteile der Archivierung von URLs in wissenschaftlichen Arbeiten</h4>

<ol>
  <li><strong>Nachvollziehbarkeit und Verifizierbarkeit:</strong> Die Archivierung von URLs gewährleistet, dass andere Forscher die von Ihnen verwendeten Quellen nachvollziehen und überprüfen können. Dies trägt zur Integrität und Glaubwürdigkeit Ihrer Arbeit bei.</li>
  <li><strong>Langfristige Verfügbarkeit:</strong> Durch die Archivierung wird sichergestellt, dass die von Ihnen verwendeten Online-Quellen auch in Zukunft verfügbar sind, selbst wenn sich die URLs ändern oder die ursprünglichen Websites verschwinden.</li>
  <li><strong>Wissenschaftliche Integrität:</strong> Die Archivierung von URLs unterstreicht Ihre Verpflichtung zur wissenschaftlichen Integrität und zur Bereitstellung von umfassenden und verlässlichen Referenzen.</li>
</ol>

<h4 id="appell">Appell</h4>

<p>In der digitalen Welt sind URLs unverzichtbare Bestandteile von wissenschaftlichen Arbeiten. Die Archivierung von URLs ist nicht nur sinnvoll, sondern auch notwendig, um die Nachvollziehbarkeit und Verifizierbarkeit von Forschungsergebnissen zu gewährleisten. Es ist an der Zeit, die Archivierung von URLs als Best Practice in der wissenschaftlichen Forschung zu etablieren, um die Qualität und Glaubwürdigkeit unserer Arbeiten sicherzustellen.</p>

<p>Aus den genannten Gründen (und bestimmt vielen weiteren) ist es wichtig, dass Webseiten wie <a href="archive.org">Archive.org</a> überlebt – was mit einer kleinen Spende untersützt werden kann.</p>]]></content><author><name>Jonathan Baum</name></author><category term="Beitrag" /><category term="Wissenschaft" /><category term="Replikationskrise" /><summary type="html"><![CDATA[Die zunehmende Digitalisierung hat die Art und Weise, wie wir wissenschaftliche Arbeiten erstellen und präsentieren, grundlegend verändert. Eine der wesentlichen Veränderungen betrifft die Verwendung von Online-Quellen und URLs als Referenzen in wissenschaftlichen Arbeiten. Doch was passiert, wenn diese URLs sich ändern oder nicht mehr verfügbar sind? Hier kommt die Archivierung von URLs ins Spiel.]]></summary></entry></feed>